終極踢爆三部曲1-噴噴-突凍結會員戶口-網上直銷局爆煲

終極踢爆三部曲1-噴噴-突凍結會員戶口-網上直銷局爆煲

本刊曾踢爆近月紅爆網上，號稱能去斑、去疤甚至瘦面、治禿頭的「神奇」護膚噴霧Maione，背後開發該產品的公司億嘉國際，以直銷方式發展下線，有會員聲稱賺到過千萬，公司更揚言將於納斯達克上市，預計股價會翻幾番，現在會員買夠300枝，即可以每股一美元的「會員優惠價」認購原始股，令不少人趨之若鶩。

不過發達夢未圓，就有億嘉會員向本刊爆料，指近日有不少會員無故被凍結對數戶口，無法取回戶口內透過拉下線入會、買貨分佣而來的獎金。至於當日聲稱可以待公司正式上市後才支付購買原始股的費用的承諾，億嘉高層亦已經反口，更要求認購了原始股的會員須於3月10日前付款。

有被凍結戶口的億嘉會員指已經報警，連負責錄口供的警察亦估計，涉案公司吸金心切，或是爆煲前的徵兆。

記者在上月9日陪同戶口被凍結的Karen和Fancy前往億嘉位於尖東好時中心的辦事處，要求負責人出來解畫。一開始辦事處職員稱最高負責人「吳總」身處另一樓層的辦公室，後來自稱是億嘉客戶服務經理的男子Patrick出來交涉，指吳總當日在深圳述職，未知何時回港。

他替兩位苦主翻查電腦系統，表示根據系統上的資料，二人被發現替另外一間直銷公司工作，故戶口被凍結。當我們要求他出示更多資料，包括證據證明二人替另一直銷公司工作、戶口被凍結的確實日期等，他多番推搪，指他未有權限透過電腦系統獲取更多相關資料，要求兩位苦主另約時間，待他整理相關資料再交代，亦未有交代苦主可如何取回戶口內的錢，及公司會否回收二人手上尚未賣出的產品。

據了解，大多數億嘉會員被凍結戶口的原因，都是被指替其他直銷公司工作。不過Fancy強調自己從沒在其他直銷公司從事直銷，而Nicky則承認自己是另一間直銷公司的成員，惟一開始被封戶口的，卻是她以家人名義開設的下線戶口，其家人實則從沒參與包括億嘉在內任何直銷公司的工作。可是到了本月13日，Nicky發現其戶口亦被凍結。

根據億嘉的經銷商守則，公司若要凍結會員戶口，必須以書面通知有關會員。同日，Nicky收到億嘉以電話通知其戶口已被凍結。電話另一方相信是曾在辦事處跟苦主交涉的Patrick，他稱有人舉報她在其他直銷公司從事直銷，故須凍結戶口以便調查，但拒絕透露凍結戶口的確實日期，又稱億嘉並不容許會員同時在其他公司從事直銷。不過翻查過億嘉所訂下的經銷商守則，當中並沒有明文禁止會員在其他直銷公司從事直銷業務。

據悉曾有被凍結戶口的會員上公司追討，職員著他自己填表申請凍結戶口，方可取回戶口內的錢。幾名苦主亦坦言已向警方備案，「連警察都話呢間公司好聰明，懷疑間公司就嚟爆煲冇錢再派，於是封人戶口，唔使再派錢，然後叫你填表申請凍結，等個責任去番你度。有啲人急於攞錢同費事麻煩會就範。」

撰文：財經組
攝錄：財經組

We7搵雞時見到好多師奶做呢隻野

弱智抵撚死

呢間野都差唔多

民主鬥士黎則奮去左邊？

支噴霧幾錢

千幾

好似係

班傳燒狗

你一屌柒佢做傳燒

佢就會自稱直燒

晨早著左草去加拿大啦
班傻閪俾人呃完都唔知仲送埋人走

咁撚狼

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又騙了人家的錢了！」黎則奮睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白？我前天看到蘋果日報報導你推銷的產品，是騙人。」黎則奮便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「直銷不能算騙……騙人！……民主鬥士的事，能算騙人麼？」接連便是難懂的話，什麼「本土派搞事」，什麼「HATERS」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。